Sur un tronçon de route limité à 90~km.h$^{-1}$, les gendarmes ont
relevé les vitesses suivantes :
\begin{center}
\psshadowbox{\begin{minipage}{300pt}
85 -- 96 -- 87 -- 90 -- 86 -- 103 -- 102 -- 84 -- 101 -- 91 -- 76 --
92 -- 100 -- 99 -- 81 -- 89 -- 95 -- 97 -- 89 -- 92 -- 105 -- 88 -- 90
-- 103 -- 78 -- 81 -- 95 -- 100 -- 89 -- 94 -- 100 -- 92.
\end{minipage}
}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item\label{q1} \'Etablis et complète le tableau ci-dessous :
\[
\begin{tabular}{|c|c|c|c}
\hline
classe de vitesses&76-80&81-85&\ldots\\
\hline
effectif&&&\\
\hline
\end{tabular}
\]
\item
\begin{enumerate}
\item Complète le tableau précédent par les effectifs cumulés croissants.
\item Est-il vrai que moins de 50\% des automobilistes contrôlés
respectaient la limitation de vitesse ?
\end{enumerate}
\item Calcule la vitesse moyenne :
\begin{enumerate}
\item à partir des données initiales;
\item à partir du tableau construit à la question 1.%\ref{q1}.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}